Protection des données personnelles
===================================

[Mentions légales  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales)
-------------------------------------------------------------------------

\- [Conditions générales de vente des produits vendus et expédiés par Rue du Commerce  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/cgv)\- [Sécurité des données  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/securite-des-donnees)\- [Conditions générales de vente de la Galerie Marchande  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/cgv-gm)\- [Conditions générales d'utilisation de la Galerie Marchande  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/cgu-gm)\- [Reprise de l'ancien matériel  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/reprise-ancien-materiel)

Rue du Commerce attache la plus grande importance à la protection de vos données à caractère personnel et souhaite vous assurer le meilleur niveau de protection de celles-ci en conformité avec les réglementations européennes et françaises applicables en matière de protection des données personnelles.

Dans un souci de transparence, cette rubrique a pour objet de vous expliquer les traitements de données à caractère personnel mis en œuvre dans le cadre de l’utilisation des services proposés par Rue du Commerce ainsi que la manière dont vous pouvez exercer vos droits sur vos données personnelles.

1\. Qui est le responsable du traitement de vos donnees ?
---------------------------------------------------------

La société **Rue du Commerce**, société par actions simplifiée au capital de **111.950.672 euros**, immatriculée au registre du commerce et des sociétés de Bobigny (93) sous le numéro B 422 797 720, traite les données vous concernant, et est responsable des traitements des données à caractère personnel pour toute collecte de données vous concernant en relation avec les services proposés par Rue du Commerce.

2\. Pour quelles finalites collectons-nous et traitons-nous vos donnees ?
-------------------------------------------------------------------------

Rue du Commerce collecte et traite les données vous concernant pour les finalités suivantes :

**En premier lieu, elles sont utilisées pour les besoins de la gestion de la relation clients et pour nous permettre de mieux interagir avec vous, d’optimiser votre expérience utilisateur ou encore de répondre à vos demandes et éventuelles réclamations.**

Ces traitements incluent notamment :

\- la possibilité de créer un compte ;

 - la gestion de vos consentements et autorisations concernant l’utilisation de vos données personnelles en particulier pour l’envoi des newsletters et des sollicitations commerciales ;

\- vous permettre de bénéficier des services de Rue du Commerce : commander des produits et services, suivre vos commandes et leur facturation, vous inscrire aux newsletters, etc… ;

\- le recueil de vos commentaires et avis ;

\- la gestion du service après-vente ;

\- la gestion des communications et le suivi de nos échanges notamment dans le cadre d’éventuels litiges (par exemple lorsque vous contactez notre service clients, les échanges peuvent être enregistrés à des fins d’amélioration du service) ;

\- la gestion de vos demandes liées à l’exercice des droits notamment d’accès, de rectification, et d’opposition, dont vous bénéficiez en application de la réglementation sur les données personnelles ;

\- la gestion du risque d’usage frauduleux de vos données ou des services auxquels vous avez accès via Rue du Commerce en fonction des résultats des contrôles effectués. Rue du Commerce pourra prendre toutes mesures qu’il estime utile pour la sécurisation de vos données et de ses systèmes d’informations ainsi que pour la défense de ses intérêts. Le cas échéant, ces mesures pourront conduire à suspendre votre accès à Rue du Commerce et à votre compte en ligne ;

\- la gestion des rappels produits initiés par les fournisseurs ou l’envoi de différentes informations ou documents s’y rapportant ;

\- d’établir des analyses ou des statistiques pour répondre à des enquêtes ou demandes menées par des organismes d’intérêts publics, ou des administrations, ou autorités administratives ou judiciaires ;

\- l’organisation de jeux concours ;

de tracer et administrer les preuves que Rue du Commerce doit rapporter en application de ses obligations légales ou réglementaires ou pour des besoins liés à la gestion du contentieux (ex : les preuves nécessaires concernant l’exercice de vos droits, preuves relatives à vos commandes) ;

\- la gestion des éventuels contentieux, notamment liés au recouvrement des sommes que vous pourriez nous devoir, et la gestion des incidents de paiement ;

\- de respecter nos obligations légales ou réglementaires applicables à l’activité de Rue du Commerce. 

**Vos données pourront également être utilisées pour réaliser des opérations de prospection commerciale, ou des études destinées à améliorer la connaissance client ou l’offre de services proposée.**

Vos données sont ainsi susceptibles d’être utilisées, dans le respect des autorisations éventuellement requises que vous nous aurez consenties :

\- pour vous envoyer des messages de promotion ou des publicités personnalisés ou non, par voie postale ou électronique y compris par notifications mobiles, selon votre profil,

\- pour analyser votre utilisation des services (notamment votre navigation en ligne et vos réactions aux emails), afin que nous puissions mieux vous connaître, apprécier l’intérêt que représente les services proposés ainsi que les messages que nous vous adressons et vous proposer des offres, contenus et des services adaptés à votre profil.

**Vos données sont susceptibles d’être utilisées pour la réalisation d’opérations techniques liées aux traitements de vos données personnelles, pour les besoins des finalités énoncées dans ce document. Cela inclut :**

\- les opérations techniques liées au redressement d’adresses ;

\- l’attribution d’un identifiant numérique lié à vos données, afin que nous puissions interagir avec vous via différents supports de communication numérique (sites internet et applications mobiles, réseaux sociaux) y compris pour vous adresser des publicités ciblées,

\- les opérations techniques, organisationnelles ou de cyber sécurité liées à la détection d’anomalie et à la sécurisation de vos données ainsi que de nos systèmes d’information à partir desquels vos données sont traitées.  

3\. Pourquoi les traitements de vos donnees a caractere personnel ont-ils lieu ?
--------------------------------------------------------------------------------

Vos données pourront faire l'objet d'un traitement pour l'une ou plusieurs des raisons suivantes :

\- parce que cela est nécessaire pour fournir les services de Rue du Commerce ;

\- dans le respect des intérêts, libertés et droits fondamentaux des personnes inscrites aux services de Rue du Commerce parce que cela est nécessaire pour nous permettre à nous ou à nos partenaires de poursuivre nos intérêts légitimes tels que fidéliser notre clientèle, gérer de manière optimale notre relation avec nos clients, mieux les connaître et promouvoir auprès d'eux nos produits et services ou lutter contre la fraude et assurer notre défense en cas de contentieux.

\- dans le cadre de l'accord que vous aurez éventuellement formulé (consentement), par exemple pour permettre à Rue du Commerce et ses partenaires de communiquer auprès de vous sur leurs offres et produits ou celles d’annonceurs tiers ;

Pour les traitements reposant sur votre consentement, notamment les opérations de prospection commerciale liée au profilage, nous vous rappelons que vous pouvez retirer à tout moment votre consentement sans que cela ne remette en cause la licéité du traitement mis en œuvre avant cette révocation. Pour cela, rendez-vous dans votre espace personnel ("Newsletter"). Pour les push mobiles, rendez-vous directement sur votre application mobile.

4\. Quelles donnees collectons-nous ?
-------------------------------------

Les données traitées par Rue du Commerce sont issues :

\- de votre inscription : données figurant sur le formulaire de souscription telles que vos nom, prénom, date de naissance et coordonnées ;

\- de l’utilisation des services de Rue du Commerce tels que les données permettant de vous identifier et de vous authentifier (logs de connexion, adresse IP), celles relatives aux achats, aux lieux et moments de commande et d’achat, à votre parcours de navigation sur le site, aux dates et horaires de consultation du site, données de localisation ;

\- des sites et applications mobiles édités par des entités tierces : informations relatives à la navigation ou aux publicités qui vous sont adressées ;

\- des réseaux sociaux de type facebook, linkedin, twitter… Pour plus de détail rendez-vous au paragraphe «Que faut-il savoir des données collectées par les réseaux sociaux ? »

\- des données vous concernant peuvent éventuellement nous être transmises par des tiers, telles que votre adresse postale ou électronique, des données relatives à votre profil, qui intégreront nos bases de données. Ces tiers ont collectés loyalement vos données et obtenu tout consentement requis avant toute transmission à Rue du Commerce.

\- nous pouvons éventuellement disposer de données issues de l’Open Data.

A l’exception des données issues de l’Open Data, les autres données ne sont pas accessibles au public.

Les données peuvent être directement collectées auprès de vous-même ou via l’utilisation des services de Rue du Commerce ou encore être issues éventuellement de nos partenaires ou de tiers.

Les données collectées sont indispensables pour permettre à Rue du Commerce, à leurs prestataires et/ou partenaires de fournir les services proposés via Rue du Commerce pour nous permettre de mieux vous connaître et interagir avec vous ou pour vous adresser, nous ou nos partenaires, des contenus adaptés à votre profil et à vos centres d’intérêt.

5\. Qui sera susceptible d’acceder a vos donnees ?
--------------------------------------------------

Pour atteindre les finalités décrites ci-dessus et dans les limites nécessaires à la poursuite de ces finalités, vos données pourront être transmises à tout ou partie des destinataires suivants :

\- personnes habilitées des services concernés au sein de la société Rue du Commerce (ex: services en charge du marketing, des études et analyses, des panels de consommateurs, du service clients, du contentieux, des affaires comptables et fiscales ou de l’informatique et de la sécurité des systèmes d’informations) ;

\- les magasins qui participent à la fourniture des services, ou les marchands de la Galerie Marchande auprès desquels vous achetez les produits,

\- les partenaires commerciaux et notamment des régies marketing et publicitaires

\- le programme de fidélité,

\- aux prestataires de paiement et prestataires de recouvrement des sommes que vous pourriez éventuellement devoir,

\- les établissements de financement et crédits lorsque vous demandez à bénéficier d’un paiement en plusieurs fois,

\- les prestataires et sous-traitants du Rue du Commerce intervenant par exemple pour les opérations suivantes :

\> prestations informatiques,

\> lutte contre la fraude,

\> la préparation, l’expédition et le suivi de vos commandes,

\> gestion de la relation client,

\> personnalisation des contenus des sites et applications mobile,

\> recueil des avis clients

\- les annonceurs ou marques partenaires, mais dans ce cas ces derniers n’ont pas accès ni directement ni indirectement aux données vous concernant et seules des données liées à votre profil sans qu’il soit possible de vous identifier directement ou indirectement, peuvent être utilisées pour ces annonceurs

\- les autorités administratives ou judiciaires le cas échéant dans le cadre du respect de nos obligations légales ou pour nous permettre d’assurer la défense de nos droits et intérêts.  

6\. Combien de temps conservons-nous vos donnees ?
--------------------------------------------------

Rue du commerce a déterminé des règles précises concernant la durée de conservation de vos données à caractère personnel.

En tout état de cause, ces données ne seront conservées que pour la durée nécessaire à l’accomplissement des finalités ci-dessus précisées, augmentée du délai de prescription légale.

Ainsi, à titre principal, vos données de compte (inscription) seront conservées pendant toute la durée de votre adhésion. Elles pourront ensuite être conservées et traitées pendant 3 ans suivant le dernier contact de votre part, pour nous permettre de vous adresser des sollicitations commerciales.

Les données qui vous concernent sont susceptibles d’être conservées plus longtemps, lorsque vous avez passé commande sur le site, au titre d’obligations légales spécifiques ou au regard des délais de prescription légale applicables. A titre d’exemple, les données peuvent être conservées pendant :

\- 6 ans pour les documents fiscaux ;

\- 10 ans pour les pièces comptables ;

\- toute la durée des contentieux et jusqu’à épuisement des voies de recours.

Le données relatives aux noms, prénoms et adresses des clients suspectés de fraude et à l’origine d’impayés seront enregistrées dans un traitement spécifique, conservées 36 mois, en vue de détecter de nouvelles transactions présentant un risque de fraude.

Enfin, en cas d'exercice de leurs droits par les personnes concernées, les données relatives aux pièces d'identité peuvent être conservées pendant les délais de prescription légale applicables, soit pendant une période maximale de 3 ans.

7\. Comment vos donnees sont-elles securisees ?
-----------------------------------------------

Nous prenons en compte, la nature des données personnelles et les risques que présentent les traitements, pour mettre en place les mesures techniques, physiques et organisationnelles appropriées pour préserver la sécurité et la confidentialité des données personnelles et empêcher qu’elles ne soient déformées, endommagées ou que des tiers non autorisés y aient accès.

Nous choisissons des sous-traitants ou des prestataires qui présentent des garanties en terme de qualité, de sécurité, de fiabilité et de ressources pour assurer la mise en œuvre de mesures techniques et organisationnelles y compris en matière de sécurité des traitements. Les sous-traitants et les prestataires s’engagent à respecter des niveaux de confidentialité au moins identiques aux nôtres.

Lorsque vous payez sur notre site, vos paiements sont sécurisés. En effet, Rue du Commerce a recours à un prestataire de services de paiement certifié PCI-DSS. Cette norme est un standard de sécurité international dont les objectifs sont d’assurer la confidentialité et l’intégrité des données des porteurs de cartes, et ainsi de sécuriser la protection des données cartes et de transaction.

Rue du Commerce ne collecte pas vos données de paiement. L'intégralité de vos coordonnées bancaires sont collectées uniquement par notre prestataire de services de paiement ce qui permet de garantir la sécurité des paiements

8\. Vos donnees sont elles traitees en dehors de l’union europeenne ?
---------------------------------------------------------------------

Les différentes catégories de données collectées et traitées peuvent être transmises à des sociétés prestataires situées dans des pays hors Union Européenne notamment pour les activités liées au service clients, dans le cadre de prestations informatiques ou de l’exploitation de données en lien avec les réseaux sociaux.

Pour sécuriser les transferts hors de l’Union européenne, et conformément à la réglementation en vigueur, nos sous-traitants sont situés dans un pays disposant d’une législation offrant une protection adéquate, ou sont soumis à des règles internes contraignantes par les autorités qui contrôlent la protection des données personnelles, ou signent avec Rue du Commerce les clauses types définies par la Commission européenne afin d’encadrer les flux.

9\. Quels sont vos droits ?
---------------------------

Conformément à la réglementation sur la protection des données à caractère personnel, vous bénéficiez d’un droit à l’information ainsi que d’un droit d’accès, de rectification, d’effacement (sauf si elles sont nécessaires à l’exécution de notre contrat, ou qu’elles nous sont nécessaires pour respecter nos obligations légales ou constater ou exercer nos droits) lié aux données qui vous concernent, ainsi que du droit de définir des directives relatives au sort de vos données après votre décès. Il est ici précisé qu’au titre du droit d’accès, nous pourrons demander le paiement de frais raisonnables basés sur les coûts administratifs pour toute copie supplémentaire des données à celle qui vous sera communiquée.

Vous disposez également d’un droit d’obtenir la limitation d’un traitement et d’un droit à la portabilité des données que vous avez pu fournir, qui trouveront à s’appliquer dans certains cas.

Par ailleurs, vous pouvez demander à exercer votre droit d’opposition pour des raisons tenant à votre situation particulière, à un traitement de données personnelles vous concernant lorsque le traitement est fondé sur l’intérêt légitime du responsable de traitement y compris le profilage. En cas d’exercice d’un tel droit d’opposition, Rue du Commerce cessera le traitement sauf lorsqu’il existe des motifs légitimes et impérieux pour le traitement qui prévalent sur les intérêts et droits et les libertés de la personne concernée ou pour la constatation, l’exercice ou la défense d’un droit en justice. Vous pouvez également vous opposer pour tout traitement lié à la prospection (y compris le profilage lié à une telle prospection), ou retirer votre consentement à tout moment, pour les cas où celui-ci vous aurait été demandé (le retrait de votre consentement sera sans incidence sur la licéité du traitement réalisé avant le retrait du consentement).

Rue du Commerce souhaite vous informer que le non renseignement ou la modification de vos données sont susceptibles d’avoir des conséquences dans le traitement de certaines demandes dans le cadre de l’exécution des conditions générales du programme de fidélité et que vos demandes au titre de l’exercice des droits sera conservées à des fins de suivi.

Pour exercer vos droits, il vous suffit d’écrire à Rue du Commerce, Service Client - 118 rue de Javel - 75015 Paris, ou par email à l'adresse suivante : dpo@rueducommerce.com en nous indiquant vos nom, prénom, adresse e-mail et si possible votre référence client. Une réponse vous sera alors adressée dans les meilleurs délais.

Nous vous informons par ailleurs de l’existence de la liste d'opposition au démarchage téléphonique « Bloctel », gérée par Opposetel, sur laquelle vous pouvez vous inscrire gratuitement ici : [https://conso.bloctel.fr/](https://conso.bloctel.fr/).

Dans l’hypothèse où nous ne parviendrions pas à répondre à vos demandes d’une manière qui vous satisfasse, vous pouvez également introduire une réclamation auprès d’une autorité de contrôle (en France la CNIL 3 Place de Fontenoy - TSA 80715 - 75334 PARIS CEDEX 07. Tél : 01 53 73 22 22).

10\. Que faut-il savoir des donnees collectees par les reseaux sociaux ?
------------------------------------------------------------------------

Des échanges de données peuvent intervenir entre Rue du Commerce et les réseaux sociaux. Le site utilise des plug-in de réseaux sociaux, notamment :

\- **Facebook**, exploité par la société Facebook Inc., 1601 S. California Ave, Palo Alto, CA 94304, USA (ci-après et ensemble les « Réseaux Sociaux »),

\- **Twitter,** exploité par la société Twitter, Inc. 1355 Market Street, Suite 900 San Francisco, CA 94103

\- **Instagram**, exploité par la société Instagram, LLC, 1601 Willow Rd. Menlo Park, CA 94025, États-Unis

\- **YouTube**, exploité par la société YouTube LLC, 901 Cherry Avenue, San Bruno, CA 94066, Etats-Unis

Si vous interagissez au moyen des plug-ins, par exemple en cliquant sur le bouton « J'aime » ou « Partager », les informations liées à votre navigation sur le site et à votre adhésion à ces réseaux seront transmises et enregistrées sur un serveur de la société exploitant le réseau social concerné et partagées selon les paramètres de votre compte d'utilisateur de ces réseaux sociaux, conformément aux conditions d'utilisation du Réseau Social considéré.

Si vous ne souhaitez pas qu'un réseau social relie les informations collectées par l'intermédiaire du Site au compte utilisateur du réseau social considéré, vous devez vous déconnecter du réseau social considéré avant de visiter le site.

En tout état de cause, l'utilisation de ces plug-in ou boutons est opérée par ces réseaux sociaux et est exclusivement régie par les conditions vous liant au réseau social dont vous êtes membre.

11\. Rue du commerce utilise-t-il des cookies, tags et traceurs ?
-----------------------------------------------------------------

### Qu’est-ce qu’un cookie ?

Lors de votre consultation du site, des informations de navigation peuvent être enregistrées dans des fichiers texte appelés "cookies", installés sur votre navigateur.

Le terme cookie englobe plusieurs technologies permettant d’opérer un suivi de navigation ou une analyse comportementale de l’internaute. Ces technologies sont multiples et en constante évolution. Il existe notamment, les cookies, tag, pixel, code Javascript.

### Quelle est l’utilité des cookies ?

**Cookies Rue du Commerce**

Les cookies émis par Rue du Commerce sur le site et l’application mobile vous permettent, en tant qu’utilisateur, de bénéficier de façon optimale et personnalisée des services proposés par Rue du Commerce. Ainsi, les cookies nous permettent :

• de mesurer et d’analyser la fréquentation et d'utilisation du site, de ses rubriques et services proposés, permettant à Rue du Commerce de réaliser des études et d'améliorer l'intérêt et l'ergonomie du site et de ses services,

• de mémoriser vos préférences d'affichage (langue utilisée, paramètres d'affichage, système d’exploitation utilisé, etc) et d’adapter la présentation du Site lors de vos visites, selon les matériels et logiciels de visualisation ou de lecture que comporte votre terminal et qui sont utilisés pour la navigation sur le Site.

• de mémoriser les informations relatives, par exemple, à un formulaire que vous avez rempli ou à un service (inscription, accès à son compte) ou une information que vous avez choisi (services souscrits, contenu de son panier).

• de vous permettre d'accéder à des espaces réservés et personnels du Site ou de ses Services, tels que votre compte personnel, grâce à des identifiants ou des données personnelles vous concernant antérieurement communiquées, vous permettant le cas échéant d’accéder à des contenus personnalisés,

• de mettre en œuvre des mesures de sécurité,

• de limiter le nombre de publicités affichées,

• d'adapter les contenus publicitaires insérés sur le Site à vos centres d'intérêts,

• d’adapter et de vous adresser des publicités personnalisées qui vous sont spécifiquement destinées par voie de prospection électronique ou par affichage sur son terminal au sein d’espaces publicitaires contenant des cookies émis par Rue du Commerce. Ceci grâce aux données à caractère personnel que vous communiquez notamment lors de votre inscription ou de l’accès à l’un des services et de votre utilisation, auxquelles Rue du Commerce associe les cookies qu’il émet.

• lorsque vous accédez à un site tiers contenant des espaces publicitaires diffusant une des annonces publicitaires de Rue du Commerce, cette annonce peut vous être adressée via la reconnaissance d’un des cookies précédemment déposés par Rue du Commerce sur votre navigateur. Ces cookies peuvent être posés par des prestataires techniques de Rue du Commerce et utilisés.

**Cookies tiers**

Le Site est également susceptible de contenir des cookies émis par des tiers (agence de communication, société de mesure d'audience, prestataire de publicité ciblée, etc.) permettant à ces derniers, pendant la durée de validité de leurs cookies :

• de recueillir des informations de navigation relatives aux navigateurs consultant le Site,

• de déterminer les contenus publicitaires susceptibles de correspondre à vos centres d’intérêts pour lui adresser des publicités ciblées, au regard de votre historique de navigation collecté par le tiers.

**Nos partenaires  
**

 **Adwords :**  
Adwords nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Awin :** Cookies de performance qui nous permet de mesurer l'audience sur le site.  
**Bing :**  
Bing nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Criteo :**  
Criteo nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Doubleclick :**  
Doubleclick nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Google Ad Manager :**  
Google Ad Manager nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.  
  
**Google Analytics :** Cookies de performance qui nous permet de mesurer l'audience sur le site.  
  
**Facebook :** Facebook nous permet de vous proposer des publicités personnalisées.  
Pour plus d'informations : [https://www.facebook.com/](https://www.facebook.com/ "Facebook")

**Mametrics :** Cookies de performance qui nous permet de mesurer l'audience sur le site.  
  
**Target 2 Sell :** Target 2 Sell nous permet de vous proposer des produits susceptibles de vous intéresser et un parcours personnalisé.  
**Tokywoky :** Tokywoky est responsable de traitement de données d'inscription fournies par les utilisateurs lorsqu'ils ouvrent un compte sur la communauté Tokywoky. Nous vus invitons à consulter les CGV de Tokywoky lorsque vous utilisez ce service.

**Twitter :** Twitter nous permet de vous proposer des publicités personnalisées.  
Pour plus d'informations : [https://twiter.com/  
  
](https://twitter.com/?lang=fr "Twitter")**Veasybl  
**Veasybl nous permet de vous proposer des produits susceptibles de vous intéresser.  
**  
  
Partage de l'utilisation du terminal du client avec d'autres personnes**

Si votre terminal est utilisé par plusieurs personnes et lorsqu'un même terminal dispose de plusieurs logiciels de navigation, Rue du commerce ne peut pas s’assurer de manière certaine que les services et publicités destinés au terminal correspondent bien à votre propre utilisation de ce terminal et non à celle d'un autre utilisateur de ce terminal.

Le partage avec d'autres personnes de l'utilisation de votre terminal et la configuration des paramètres de votre navigateur à l'égard des Cookies, relèvent de votre libre choix et de votre responsabilité.

**Cookies "Flash" de Adobe Flash Player**

« Adobe Flash Player »™ est une application informatique qui permet le développement rapide des contenus dynamiques utilisant le langage informatique « Flash ». Flash (et les applications de même type) mémorise les paramètres, les préférences et l'utilisation de ces contenus grâce à une technologie similaire aux cookies. Toutefois, « Adobe Flash Player »™ gère ces informations et vos choix via une interface différente de celle fournie par votre logiciel de navigation.

Dans la mesure où votre terminal serait susceptible de visualiser des contenus développés avec le langage Flash, nous vous invitons à accéder à vos outils de gestion des cookies Flash, directement depuis le site [http://www.adobe.com/fr/](https://www.adobe.com/fr/).

### Comment paramétrer le dépôt des cookies ?

Vous pouvez gérer et modifier à tout moment l’utilisation des cookies suivant les possibilités rappelées ci-après.

Les paramétrages que vous effectuerez sont susceptibles de modifier votre navigation sur internet et les conditions d’accès et d’utilisation de certains services du site qui nécessitent l’utilisation de cookies.

**Paramétrer le dépôt de cookies sur le site Rue du Commerce**

Rue du Commerce vous propose un outil de gestion des cookies lors de votre visite sur le site [www.rueducommerce.fr](https://www.rueducommerce.fr/).

Cet outil vous permet de désactiver la collecte d’informations vous concernant lors de votre navigation sur notre Site, par les détenteurs des cookies correspondant.

**Paramétrer le dépôt de cookies directement via votre terminal**

Vous pouvez autoriser ou refuser l'enregistrement de cookies dans votre terminal avec les paramètres appropriés de votre logiciel de navigation sur Internet. Sur ce point, nous vous invitons à consulter les conseils d'utilisation de ces paramètres, selon le navigateur utilisé, accessibles sur la page du site internet de la Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés : [http://www.cnil.fr/vos-libertes/vos-traces/les-cookies/](https://www.cnil.fr/fr/cookies-les-outils-pour-les-maitriser).

Paramétrage le dépôt de cookie via le système d’exploitation de votre smartphone

Vous avez la possibilité de contrôler le dépôt des Cookies sur votre smartphone dans les règles du système d’exploitation.

**Sur iOS** : [https://support.apple.com/fr-fr/HT201265](https://support.apple.com/fr-fr/HT201265)

**Sur Android** : [https://support.google.com/chrome/topic/3434352](https://support.google.com/chrome/?visit_id=637479595100337056-4000951071&rd=2#topic=7438325)

**Liste d’opposition permettant de gérer le dépôt de cookies**

Le Client peut également se connecter sur des plateformes, regroupant des professionnels de la publicité digitale qui permettent de connaître les entreprises inscrites à ces plateformes et qui leur offrent la possibilité de refuser ou d'accepter les Cookies qu'elles utilisent pour adapter, selon qu’elles collectent, les publicités susceptibles d'être affichées sur son navigateur.

Cette plate-forme européenne est une interface centralisée qui permet au Client d'exprimer son refus ou son acceptation des Cookies de tel ou tel professionnel.

Cette procédure n'empêchera pas l'affichage de publicités sur les sites Internet que le Client visite. Elle ne bloquera que les technologies qui permettent d'adapter des publicités à ses centres d'intérêts.

**Paramétrer le dépôt de cookies directement auprès des éditeurs de cookies**

Certains éditeurs de cookies déposés sur le site Rue du Commerce vous proposent de paramétrer le dépôt de leurs cookies :

• LIVERAMP

Les cookies Liveramp permettent aux annonceurs d’afficher sur les sites web que vous visitez, des offres pertinentes basées sur vos habitudes de consommation ainsi que de mesurer la performance de leurs campagnes publicitaires.

Pour fonctionner ce service se fonde sur le dépôt d’un cookie sur votre navigateur lors de l’ouverture d’un email ou de votre visite sur le site d’un des partenaires Liveramp. Ces derniers ne communiquent à Liveramp que votre adresse email cryptée selon un procédé irréversible et permettant ainsi à Liveramp de créer une clé technique associée aux cookies Liveramp. En déposant les cookies Liveramp, certaines informations techniques peuvent être automatiquement collectées (telle que IP, votre système d’exploitation ou votre type de navigateur). Les cookies Liveramp ne traquent pas votre navigation. Liveramp ne stocke aucune information liée à votre connexion.

Vous pouvez à tout moment et facilement vous opposer au dépôt des cookies Liveramp [en cliquant ici](https://liveramp.fr/politique-de-cookies/).  

12\. Qui contacter en cas de difficultes ?
------------------------------------------

**Service Client** : Rue du commerce, Service clients – 118 rue de Javel\- 75015 Paris ou au  du lundi au vendredi de 8h à 21h, le samedi de 9h à 18h et les dimanches et jours fériés de 10h à 18h

**Délégué à la Protection des Données Personnelles** : Chez Rue du Commerce, un Délégué à la Protection des Données a été désigné. Vous pouvez le contacter pour toutes questions relatives au traitement de vos données personnelles: Rue du Commerce - Délégué à la Protection des données personnelles – 118 rue de Javel- 75015 Paris  

[Mentions légales  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales)
-------------------------------------------------------------------------

\- [Conditions générales de vente des produits vendus et expédiés par Rue du Commerce  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/cgv)\- [Sécurité des données  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/securite-des-donnees)\- [Conditions générales de vente de la Galerie Marchande  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/cgv-gm)\- [Conditions générales d'utilisation de la Galerie Marchande  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/cgu-gm)\- [Reprise de l'ancien matériel  
  
](https://www.rueducommerce.fr/info/mentions-legales/reprise-ancien-materiel)

Rue du Commerce attache la plus grande importance à la protection de vos données à caractère personnel et souhaite vous assurer le meilleur niveau de protection de celles-ci en conformité avec les réglementations européennes et françaises applicables en matière de protection des données personnelles.

Dans un souci de transparence, cette rubrique a pour objet de vous expliquer les traitements de données à caractère personnel mis en œuvre dans le cadre de l’utilisation des services proposés par Rue du Commerce ainsi que la manière dont vous pouvez exercer vos droits sur vos données personnelles.

1\. Qui est le responsable du traitement de vos donnees ?
---------------------------------------------------------

La société **Rue du Commerce**, société par actions simplifiée au capital de **111.950.672 euros**, immatriculée au registre du commerce et des sociétés de Bobigny (93) sous le numéro B 422 797 720, traite les données vous concernant, et est responsable des traitements des données à caractère personnel pour toute collecte de données vous concernant en relation avec les services proposés par Rue du Commerce.

2\. Pour quelles finalites collectons-nous et traitons-nous vos donnees ?
-------------------------------------------------------------------------

Rue du Commerce collecte et traite les données vous concernant pour les finalités suivantes :

**En premier lieu, elles sont utilisées pour les besoins de la gestion de la relation clients et pour nous permettre de mieux interagir avec vous, d’optimiser votre expérience utilisateur ou encore de répondre à vos demandes et éventuelles réclamations.**

Ces traitements incluent notamment :

\- la possibilité de créer un compte ;

 - la gestion de vos consentements et autorisations concernant l’utilisation de vos données personnelles en particulier pour l’envoi des newsletters et des sollicitations commerciales ;

\- vous permettre de bénéficier des services de Rue du Commerce : commander des produits et services, suivre vos commandes et leur facturation, vous inscrire aux newsletters, etc… ;

\- le recueil de vos commentaires et avis ;

\- la gestion du service après-vente ;

\- la gestion des communications et le suivi de nos échanges notamment dans le cadre d’éventuels litiges (par exemple lorsque vous contactez notre service clients, les échanges peuvent être enregistrés à des fins d’amélioration du service) ;

\- la gestion de vos demandes liées à l’exercice des droits notamment d’accès, de rectification, et d’opposition, dont vous bénéficiez en application de la réglementation sur les données personnelles ;

\- la gestion du risque d’usage frauduleux de vos données ou des services auxquels vous avez accès via Rue du Commerce en fonction des résultats des contrôles effectués. Rue du Commerce pourra prendre toutes mesures qu’il estime utile pour la sécurisation de vos données et de ses systèmes d’informations ainsi que pour la défense de ses intérêts. Le cas échéant, ces mesures pourront conduire à suspendre votre accès à Rue du Commerce et à votre compte en ligne ;

\- la gestion des rappels produits initiés par les fournisseurs ou l’envoi de différentes informations ou documents s’y rapportant ;

\- d’établir des analyses ou des statistiques pour répondre à des enquêtes ou demandes menées par des organismes d’intérêts publics, ou des administrations, ou autorités administratives ou judiciaires ;

\- l’organisation de jeux concours ;

de tracer et administrer les preuves que Rue du Commerce doit rapporter en application de ses obligations légales ou réglementaires ou pour des besoins liés à la gestion du contentieux (ex : les preuves nécessaires concernant l’exercice de vos droits, preuves relatives à vos commandes) ;

\- la gestion des éventuels contentieux, notamment liés au recouvrement des sommes que vous pourriez nous devoir, et la gestion des incidents de paiement ;

\- de respecter nos obligations légales ou réglementaires applicables à l’activité de Rue du Commerce. 

**Vos données pourront également être utilisées pour réaliser des opérations de prospection commerciale, ou des études destinées à améliorer la connaissance client ou l’offre de services proposée.**

Vos données sont ainsi susceptibles d’être utilisées, dans le respect des autorisations éventuellement requises que vous nous aurez consenties :

\- pour vous envoyer des messages de promotion ou des publicités personnalisés ou non, par voie postale ou électronique y compris par notifications mobiles, selon votre profil,

\- pour analyser votre utilisation des services (notamment votre navigation en ligne et vos réactions aux emails), afin que nous puissions mieux vous connaître, apprécier l’intérêt que représente les services proposés ainsi que les messages que nous vous adressons et vous proposer des offres, contenus et des services adaptés à votre profil.

**Vos données sont susceptibles d’être utilisées pour la réalisation d’opérations techniques liées aux traitements de vos données personnelles, pour les besoins des finalités énoncées dans ce document. Cela inclut :**

\- les opérations techniques liées au redressement d’adresses ;

\- l’attribution d’un identifiant numérique lié à vos données, afin que nous puissions interagir avec vous via différents supports de communication numérique (sites internet et applications mobiles, réseaux sociaux) y compris pour vous adresser des publicités ciblées,

\- les opérations techniques, organisationnelles ou de cyber sécurité liées à la détection d’anomalie et à la sécurisation de vos données ainsi que de nos systèmes d’information à partir desquels vos données sont traitées.  

3\. Pourquoi les traitements de vos donnees a caractere personnel ont-ils lieu ?
--------------------------------------------------------------------------------

Vos données pourront faire l'objet d'un traitement pour l'une ou plusieurs des raisons suivantes :

\- parce que cela est nécessaire pour fournir les services de Rue du Commerce ;

\- dans le respect des intérêts, libertés et droits fondamentaux des personnes inscrites aux services de Rue du Commerce parce que cela est nécessaire pour nous permettre à nous ou à nos partenaires de poursuivre nos intérêts légitimes tels que fidéliser notre clientèle, gérer de manière optimale notre relation avec nos clients, mieux les connaître et promouvoir auprès d'eux nos produits et services ou lutter contre la fraude et assurer notre défense en cas de contentieux.

\- dans le cadre de l'accord que vous aurez éventuellement formulé (consentement), par exemple pour permettre à Rue du Commerce et ses partenaires de communiquer auprès de vous sur leurs offres et produits ou celles d’annonceurs tiers ;

Pour les traitements reposant sur votre consentement, notamment les opérations de prospection commerciale liée au profilage, nous vous rappelons que vous pouvez retirer à tout moment votre consentement sans que cela ne remette en cause la licéité du traitement mis en œuvre avant cette révocation. Pour cela, rendez-vous dans votre espace personnel ("Newsletter"). Pour les push mobiles, rendez-vous directement sur votre application mobile.

4\. Quelles donnees collectons-nous ?
-------------------------------------

Les données traitées par Rue du Commerce sont issues :

\- de votre inscription : données figurant sur le formulaire de souscription telles que vos nom, prénom, date de naissance et coordonnées ;

\- de l’utilisation des services de Rue du Commerce tels que les données permettant de vous identifier et de vous authentifier (logs de connexion, adresse IP), celles relatives aux achats, aux lieux et moments de commande et d’achat, à votre parcours de navigation sur le site, aux dates et horaires de consultation du site, données de localisation ;

\- des sites et applications mobiles édités par des entités tierces : informations relatives à la navigation ou aux publicités qui vous sont adressées ;

\- des réseaux sociaux de type facebook, linkedin, twitter… Pour plus de détail rendez-vous au paragraphe «Que faut-il savoir des données collectées par les réseaux sociaux ? »

\- des données vous concernant peuvent éventuellement nous être transmises par des tiers, telles que votre adresse postale ou électronique, des données relatives à votre profil, qui intégreront nos bases de données. Ces tiers ont collectés loyalement vos données et obtenu tout consentement requis avant toute transmission à Rue du Commerce.

\- nous pouvons éventuellement disposer de données issues de l’Open Data.

A l’exception des données issues de l’Open Data, les autres données ne sont pas accessibles au public.

Les données peuvent être directement collectées auprès de vous-même ou via l’utilisation des services de Rue du Commerce ou encore être issues éventuellement de nos partenaires ou de tiers.

Les données collectées sont indispensables pour permettre à Rue du Commerce, à leurs prestataires et/ou partenaires de fournir les services proposés via Rue du Commerce pour nous permettre de mieux vous connaître et interagir avec vous ou pour vous adresser, nous ou nos partenaires, des contenus adaptés à votre profil et à vos centres d’intérêt.

5\. Qui sera susceptible d’acceder a vos donnees ?
--------------------------------------------------

Pour atteindre les finalités décrites ci-dessus et dans les limites nécessaires à la poursuite de ces finalités, vos données pourront être transmises à tout ou partie des destinataires suivants :

\- personnes habilitées des services concernés au sein de la société Rue du Commerce (ex: services en charge du marketing, des études et analyses, des panels de consommateurs, du service clients, du contentieux, des affaires comptables et fiscales ou de l’informatique et de la sécurité des systèmes d’informations) ;

\- les magasins qui participent à la fourniture des services, ou les marchands de la Galerie Marchande auprès desquels vous achetez les produits,

\- les partenaires commerciaux et notamment des régies marketing et publicitaires

\- le programme de fidélité,

\- aux prestataires de paiement et prestataires de recouvrement des sommes que vous pourriez éventuellement devoir,

\- les établissements de financement et crédits lorsque vous demandez à bénéficier d’un paiement en plusieurs fois,

\- les prestataires et sous-traitants du Rue du Commerce intervenant par exemple pour les opérations suivantes :

\> prestations informatiques,

\> lutte contre la fraude,

\> la préparation, l’expédition et le suivi de vos commandes,

\> gestion de la relation client,

\> personnalisation des contenus des sites et applications mobile,

\> recueil des avis clients

\- les annonceurs ou marques partenaires, mais dans ce cas ces derniers n’ont pas accès ni directement ni indirectement aux données vous concernant et seules des données liées à votre profil sans qu’il soit possible de vous identifier directement ou indirectement, peuvent être utilisées pour ces annonceurs

\- les autorités administratives ou judiciaires le cas échéant dans le cadre du respect de nos obligations légales ou pour nous permettre d’assurer la défense de nos droits et intérêts.  

6\. Combien de temps conservons-nous vos donnees ?
--------------------------------------------------

Rue du commerce a déterminé des règles précises concernant la durée de conservation de vos données à caractère personnel.

En tout état de cause, ces données ne seront conservées que pour la durée nécessaire à l’accomplissement des finalités ci-dessus précisées, augmentée du délai de prescription légale.

Ainsi, à titre principal, vos données de compte (inscription) seront conservées pendant toute la durée de votre adhésion. Elles pourront ensuite être conservées et traitées pendant 3 ans suivant le dernier contact de votre part, pour nous permettre de vous adresser des sollicitations commerciales.

Les données qui vous concernent sont susceptibles d’être conservées plus longtemps, lorsque vous avez passé commande sur le site, au titre d’obligations légales spécifiques ou au regard des délais de prescription légale applicables. A titre d’exemple, les données peuvent être conservées pendant :

\- 6 ans pour les documents fiscaux ;

\- 10 ans pour les pièces comptables ;

\- toute la durée des contentieux et jusqu’à épuisement des voies de recours.

Le données relatives aux noms, prénoms et adresses des clients suspectés de fraude et à l’origine d’impayés seront enregistrées dans un traitement spécifique, conservées 36 mois, en vue de détecter de nouvelles transactions présentant un risque de fraude.

Enfin, en cas d'exercice de leurs droits par les personnes concernées, les données relatives aux pièces d'identité peuvent être conservées pendant les délais de prescription légale applicables, soit pendant une période maximale de 3 ans.

7\. Comment vos donnees sont-elles securisees ?
-----------------------------------------------

Nous prenons en compte, la nature des données personnelles et les risques que présentent les traitements, pour mettre en place les mesures techniques, physiques et organisationnelles appropriées pour préserver la sécurité et la confidentialité des données personnelles et empêcher qu’elles ne soient déformées, endommagées ou que des tiers non autorisés y aient accès.

Nous choisissons des sous-traitants ou des prestataires qui présentent des garanties en terme de qualité, de sécurité, de fiabilité et de ressources pour assurer la mise en œuvre de mesures techniques et organisationnelles y compris en matière de sécurité des traitements. Les sous-traitants et les prestataires s’engagent à respecter des niveaux de confidentialité au moins identiques aux nôtres.

Lorsque vous payez sur notre site, vos paiements sont sécurisés. En effet, Rue du Commerce a recours à un prestataire de services de paiement certifié PCI-DSS. Cette norme est un standard de sécurité international dont les objectifs sont d’assurer la confidentialité et l’intégrité des données des porteurs de cartes, et ainsi de sécuriser la protection des données cartes et de transaction.

Rue du Commerce ne collecte pas vos données de paiement. L'intégralité de vos coordonnées bancaires sont collectées uniquement par notre prestataire de services de paiement ce qui permet de garantir la sécurité des paiements

8\. Vos donnees sont elles traitees en dehors de l’union europeenne ?
---------------------------------------------------------------------

Les différentes catégories de données collectées et traitées peuvent être transmises à des sociétés prestataires situées dans des pays hors Union Européenne notamment pour les activités liées au service clients, dans le cadre de prestations informatiques ou de l’exploitation de données en lien avec les réseaux sociaux.

Pour sécuriser les transferts hors de l’Union européenne, et conformément à la réglementation en vigueur, nos sous-traitants sont situés dans un pays disposant d’une législation offrant une protection adéquate, ou sont soumis à des règles internes contraignantes par les autorités qui contrôlent la protection des données personnelles, ou signent avec Rue du Commerce les clauses types définies par la Commission européenne afin d’encadrer les flux.

9\. Quels sont vos droits ?
---------------------------

Conformément à la réglementation sur la protection des données à caractère personnel, vous bénéficiez d’un droit à l’information ainsi que d’un droit d’accès, de rectification, d’effacement (sauf si elles sont nécessaires à l’exécution de notre contrat, ou qu’elles nous sont nécessaires pour respecter nos obligations légales ou constater ou exercer nos droits) lié aux données qui vous concernent, ainsi que du droit de définir des directives relatives au sort de vos données après votre décès. Il est ici précisé qu’au titre du droit d’accès, nous pourrons demander le paiement de frais raisonnables basés sur les coûts administratifs pour toute copie supplémentaire des données à celle qui vous sera communiquée.

Vous disposez également d’un droit d’obtenir la limitation d’un traitement et d’un droit à la portabilité des données que vous avez pu fournir, qui trouveront à s’appliquer dans certains cas.

Par ailleurs, vous pouvez demander à exercer votre droit d’opposition pour des raisons tenant à votre situation particulière, à un traitement de données personnelles vous concernant lorsque le traitement est fondé sur l’intérêt légitime du responsable de traitement y compris le profilage. En cas d’exercice d’un tel droit d’opposition, Rue du Commerce cessera le traitement sauf lorsqu’il existe des motifs légitimes et impérieux pour le traitement qui prévalent sur les intérêts et droits et les libertés de la personne concernée ou pour la constatation, l’exercice ou la défense d’un droit en justice. Vous pouvez également vous opposer pour tout traitement lié à la prospection (y compris le profilage lié à une telle prospection), ou retirer votre consentement à tout moment, pour les cas où celui-ci vous aurait été demandé (le retrait de votre consentement sera sans incidence sur la licéité du traitement réalisé avant le retrait du consentement).

Rue du Commerce souhaite vous informer que le non renseignement ou la modification de vos données sont susceptibles d’avoir des conséquences dans le traitement de certaines demandes dans le cadre de l’exécution des conditions générales du programme de fidélité et que vos demandes au titre de l’exercice des droits sera conservées à des fins de suivi.

Pour exercer vos droits, il vous suffit d’écrire à Rue du Commerce, Service Client - 118 rue de Javel - 75015 Paris, ou par email à l'adresse suivante : dpo@rueducommerce.com en nous indiquant vos nom, prénom, adresse e-mail et si possible votre référence client. Une réponse vous sera alors adressée dans les meilleurs délais.

Nous vous informons par ailleurs de l’existence de la liste d'opposition au démarchage téléphonique « Bloctel », gérée par Opposetel, sur laquelle vous pouvez vous inscrire gratuitement ici : [https://conso.bloctel.fr/](https://conso.bloctel.fr/).

Dans l’hypothèse où nous ne parviendrions pas à répondre à vos demandes d’une manière qui vous satisfasse, vous pouvez également introduire une réclamation auprès d’une autorité de contrôle (en France la CNIL 3 Place de Fontenoy - TSA 80715 - 75334 PARIS CEDEX 07. Tél : 01 53 73 22 22).

10\. Que faut-il savoir des donnees collectees par les reseaux sociaux ?
------------------------------------------------------------------------

Des échanges de données peuvent intervenir entre Rue du Commerce et les réseaux sociaux. Le site utilise des plug-in de réseaux sociaux, notamment :

\- **Facebook**, exploité par la société Facebook Inc., 1601 S. California Ave, Palo Alto, CA 94304, USA (ci-après et ensemble les « Réseaux Sociaux »),

\- **Twitter,** exploité par la société Twitter, Inc. 1355 Market Street, Suite 900 San Francisco, CA 94103

\- **Instagram**, exploité par la société Instagram, LLC, 1601 Willow Rd. Menlo Park, CA 94025, États-Unis

\- **YouTube**, exploité par la société YouTube LLC, 901 Cherry Avenue, San Bruno, CA 94066, Etats-Unis

Si vous interagissez au moyen des plug-ins, par exemple en cliquant sur le bouton « J'aime » ou « Partager », les informations liées à votre navigation sur le site et à votre adhésion à ces réseaux seront transmises et enregistrées sur un serveur de la société exploitant le réseau social concerné et partagées selon les paramètres de votre compte d'utilisateur de ces réseaux sociaux, conformément aux conditions d'utilisation du Réseau Social considéré.

Si vous ne souhaitez pas qu'un réseau social relie les informations collectées par l'intermédiaire du Site au compte utilisateur du réseau social considéré, vous devez vous déconnecter du réseau social considéré avant de visiter le site.

En tout état de cause, l'utilisation de ces plug-in ou boutons est opérée par ces réseaux sociaux et est exclusivement régie par les conditions vous liant au réseau social dont vous êtes membre.

11\. Rue du commerce utilise-t-il des cookies, tags et traceurs ?
-----------------------------------------------------------------

### Qu’est-ce qu’un cookie ?

Lors de votre consultation du site, des informations de navigation peuvent être enregistrées dans des fichiers texte appelés "cookies", installés sur votre navigateur.

Le terme cookie englobe plusieurs technologies permettant d’opérer un suivi de navigation ou une analyse comportementale de l’internaute. Ces technologies sont multiples et en constante évolution. Il existe notamment, les cookies, tag, pixel, code Javascript.

### Quelle est l’utilité des cookies ?

**Cookies Rue du Commerce**

Les cookies émis par Rue du Commerce sur le site et l’application mobile vous permettent, en tant qu’utilisateur, de bénéficier de façon optimale et personnalisée des services proposés par Rue du Commerce. Ainsi, les cookies nous permettent :

• de mesurer et d’analyser la fréquentation et d'utilisation du site, de ses rubriques et services proposés, permettant à Rue du Commerce de réaliser des études et d'améliorer l'intérêt et l'ergonomie du site et de ses services,

• de mémoriser vos préférences d'affichage (langue utilisée, paramètres d'affichage, système d’exploitation utilisé, etc) et d’adapter la présentation du Site lors de vos visites, selon les matériels et logiciels de visualisation ou de lecture que comporte votre terminal et qui sont utilisés pour la navigation sur le Site.

• de mémoriser les informations relatives, par exemple, à un formulaire que vous avez rempli ou à un service (inscription, accès à son compte) ou une information que vous avez choisi (services souscrits, contenu de son panier).

• de vous permettre d'accéder à des espaces réservés et personnels du Site ou de ses Services, tels que votre compte personnel, grâce à des identifiants ou des données personnelles vous concernant antérieurement communiquées, vous permettant le cas échéant d’accéder à des contenus personnalisés,

• de mettre en œuvre des mesures de sécurité,

• de limiter le nombre de publicités affichées,

• d'adapter les contenus publicitaires insérés sur le Site à vos centres d'intérêts,

• d’adapter et de vous adresser des publicités personnalisées qui vous sont spécifiquement destinées par voie de prospection électronique ou par affichage sur son terminal au sein d’espaces publicitaires contenant des cookies émis par Rue du Commerce. Ceci grâce aux données à caractère personnel que vous communiquez notamment lors de votre inscription ou de l’accès à l’un des services et de votre utilisation, auxquelles Rue du Commerce associe les cookies qu’il émet.

• lorsque vous accédez à un site tiers contenant des espaces publicitaires diffusant une des annonces publicitaires de Rue du Commerce, cette annonce peut vous être adressée via la reconnaissance d’un des cookies précédemment déposés par Rue du Commerce sur votre navigateur. Ces cookies peuvent être posés par des prestataires techniques de Rue du Commerce et utilisés.

**Cookies tiers**

Le Site est également susceptible de contenir des cookies émis par des tiers (agence de communication, société de mesure d'audience, prestataire de publicité ciblée, etc.) permettant à ces derniers, pendant la durée de validité de leurs cookies :

• de recueillir des informations de navigation relatives aux navigateurs consultant le Site,

• de déterminer les contenus publicitaires susceptibles de correspondre à vos centres d’intérêts pour lui adresser des publicités ciblées, au regard de votre historique de navigation collecté par le tiers.

**Nos partenaires  
**

 **Adwords :**  
Adwords nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Awin :** Cookies de performance qui nous permet de mesurer l'audience sur le site.  
**Bing :**  
Bing nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Criteo :**  
Criteo nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Doubleclick :**  
Doubleclick nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.   
  
**Google Ad Manager :**  
Google Ad Manager nous permet de vous proposer des publicités adaptées à vos centres d'intérêt (en fonction de votre navigation ou de vos achats) et d'en mesurer l'efficacité.  
  
**Google Analytics :** Cookies de performance qui nous permet de mesurer l'audience sur le site.  
  
**Facebook :** Facebook nous permet de vous proposer des publicités personnalisées.  
Pour plus d'informations : [https://www.facebook.com/](https://www.facebook.com/ "Facebook")

**Mametrics :** Cookies de performance qui nous permet de mesurer l'audience sur le site.  
  
**Target 2 Sell :** Target 2 Sell nous permet de vous proposer des produits susceptibles de vous intéresser et un parcours personnalisé.  
**Tokywoky :** Tokywoky est responsable de traitement de données d'inscription fournies par les utilisateurs lorsqu'ils ouvrent un compte sur la communauté Tokywoky. Nous vus invitons à consulter les CGV de Tokywoky lorsque vous utilisez ce service.

**Twitter :** Twitter nous permet de vous proposer des publicités personnalisées.  
Pour plus d'informations : [https://twiter.com/  
  
](https://twitter.com/?lang=fr "Twitter")**Veasybl  
**Veasybl nous permet de vous proposer des produits susceptibles de vous intéresser.  
**  
  
Partage de l'utilisation du terminal du client avec d'autres personnes**

Si votre terminal est utilisé par plusieurs personnes et lorsqu'un même terminal dispose de plusieurs logiciels de navigation, Rue du commerce ne peut pas s’assurer de manière certaine que les services et publicités destinés au terminal correspondent bien à votre propre utilisation de ce terminal et non à celle d'un autre utilisateur de ce terminal.

Le partage avec d'autres personnes de l'utilisation de votre terminal et la configuration des paramètres de votre navigateur à l'égard des Cookies, relèvent de votre libre choix et de votre responsabilité.

**Cookies "Flash" de Adobe Flash Player**

« Adobe Flash Player »™ est une application informatique qui permet le développement rapide des contenus dynamiques utilisant le langage informatique « Flash ». Flash (et les applications de même type) mémorise les paramètres, les préférences et l'utilisation de ces contenus grâce à une technologie similaire aux cookies. Toutefois, « Adobe Flash Player »™ gère ces informations et vos choix via une interface différente de celle fournie par votre logiciel de navigation.

Dans la mesure où votre terminal serait susceptible de visualiser des contenus développés avec le langage Flash, nous vous invitons à accéder à vos outils de gestion des cookies Flash, directement depuis le site [http://www.adobe.com/fr/](https://www.adobe.com/fr/).

### Comment paramétrer le dépôt des cookies ?

Vous pouvez gérer et modifier à tout moment l’utilisation des cookies suivant les possibilités rappelées ci-après.

Les paramétrages que vous effectuerez sont susceptibles de modifier votre navigation sur internet et les conditions d’accès et d’utilisation de certains services du site qui nécessitent l’utilisation de cookies.

**Paramétrer le dépôt de cookies sur le site Rue du Commerce**

Rue du Commerce vous propose un outil de gestion des cookies lors de votre visite sur le site [www.rueducommerce.fr](https://www.rueducommerce.fr/).

Cet outil vous permet de désactiver la collecte d’informations vous concernant lors de votre navigation sur notre Site, par les détenteurs des cookies correspondant.

**Paramétrer le dépôt de cookies directement via votre terminal**

Vous pouvez autoriser ou refuser l'enregistrement de cookies dans votre terminal avec les paramètres appropriés de votre logiciel de navigation sur Internet. Sur ce point, nous vous invitons à consulter les conseils d'utilisation de ces paramètres, selon le navigateur utilisé, accessibles sur la page du site internet de la Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés : [http://www.cnil.fr/vos-libertes/vos-traces/les-cookies/](https://www.cnil.fr/fr/cookies-les-outils-pour-les-maitriser).

Paramétrage le dépôt de cookie via le système d’exploitation de votre smartphone

Vous avez la possibilité de contrôler le dépôt des Cookies sur votre smartphone dans les règles du système d’exploitation.

**Sur iOS** : [https://support.apple.com/fr-fr/HT201265](https://support.apple.com/fr-fr/HT201265)

**Sur Android** : [https://support.google.com/chrome/topic/3434352](https://support.google.com/chrome/?visit_id=637479595100337056-4000951071&rd=2#topic=7438325)

**Liste d’opposition permettant de gérer le dépôt de cookies**

Le Client peut également se connecter sur des plateformes, regroupant des professionnels de la publicité digitale qui permettent de connaître les entreprises inscrites à ces plateformes et qui leur offrent la possibilité de refuser ou d'accepter les Cookies qu'elles utilisent pour adapter, selon qu’elles collectent, les publicités susceptibles d'être affichées sur son navigateur.

Cette plate-forme européenne est une interface centralisée qui permet au Client d'exprimer son refus ou son acceptation des Cookies de tel ou tel professionnel.

Cette procédure n'empêchera pas l'affichage de publicités sur les sites Internet que le Client visite. Elle ne bloquera que les technologies qui permettent d'adapter des publicités à ses centres d'intérêts.

**Paramétrer le dépôt de cookies directement auprès des éditeurs de cookies**

Certains éditeurs de cookies déposés sur le site Rue du Commerce vous proposent de paramétrer le dépôt de leurs cookies :

• LIVERAMP

Les cookies Liveramp permettent aux annonceurs d’afficher sur les sites web que vous visitez, des offres pertinentes basées sur vos habitudes de consommation ainsi que de mesurer la performance de leurs campagnes publicitaires.

Pour fonctionner ce service se fonde sur le dépôt d’un cookie sur votre navigateur lors de l’ouverture d’un email ou de votre visite sur le site d’un des partenaires Liveramp. Ces derniers ne communiquent à Liveramp que votre adresse email cryptée selon un procédé irréversible et permettant ainsi à Liveramp de créer une clé technique associée aux cookies Liveramp. En déposant les cookies Liveramp, certaines informations techniques peuvent être automatiquement collectées (telle que IP, votre système d’exploitation ou votre type de navigateur). Les cookies Liveramp ne traquent pas votre navigation. Liveramp ne stocke aucune information liée à votre connexion.

Vous pouvez à tout moment et facilement vous opposer au dépôt des cookies Liveramp [en cliquant ici](https://liveramp.fr/politique-de-cookies/).  

12\. Qui contacter en cas de difficultes ?
------------------------------------------

**Service Client** : Rue du commerce, Service clients – 118 rue de Javel\- 75015 Paris ou au  du lundi au vendredi de 8h à 21h, le samedi de 9h à 18h et les dimanches et jours fériés de 10h à 18h

**Délégué à la Protection des Données Personnelles** : Chez Rue du Commerce, un Délégué à la Protection des Données a été désigné. Vous pouvez le contacter pour toutes questions relatives au traitement de vos données personnelles: Rue du Commerce - Délégué à la Protection des données personnelles – 118 rue de Javel- 75015 Paris
